<resources>
    <string name="app_name">DermaScan</string>
    <string name="title_menu_1">Kurikulum Standar Industri Global</string>
    <string name="title_menu_2">Belajar Fleksibel Sesuai Jadwal Anda</string>
    <string name="title_menu_3">Code Review dari Developer Expert</string>
    <string name="title_menu_4">Alumni Terpercaya di Berbagai Perusahaan</string>
    <string name="desc_menu_1">Kurikulum dikembangkan bersama perusahaan dan pemilik teknologi dunia sesuai kebutuhan industri terkini.</string>
    <string name="desc_menu_2">Belajar kapan pun, di mana pun, secara mandiri. Bebas memilih kelas sesuai minat belajar. Akses seumur hidup ke kelas dan forum diskusi setelah lulus.</string>
    <string name="desc_menu_3">Validasi skill Anda melalui 1-on-1 Professional Code Review yang diberikan langsung oleh Developer Expert.</string>
    <string name="desc_menu_4">Sertifikat yang membuktikan pengetahuan fundamental beserta keterampilan nyata yang diinginkan perusahaan global.</string>
    <string name="learn_now">Belajar Sekarang</string>
    <string name="btn_mulai">Mulai</string>
    <string name="teks_openingapps_1">Capture, Detect, Check Your Skin</string>
    <string name="teks_openingapps2">Lakukan Dimanapun dan Kapanpun</string>
    <string name="login">Login</string>
    <string name="signup">SignUp</string>
    <string name="tittle_login">Welcome Back ! </string>
    <string name="subtittle_login">Masukan Terlebih Dahulu Data Anda</string>
    <string name="email">Email</string>
    <string name="password">Password</string>
    <string name="error_empty_password">Password cannot be empty</string>
    <string name="error_password_more_8">Password must be at least 8 characters long</string>
    <string name="tittle_register">Hi There \nRegister to Continue !  </string>
    <string name="name">Name</string>
    <string name="tittle_welcome_page">Selamat Menikmati New Experience</string>
    <string name="welcame_massage">Jelajahi DermaScan App</string>
    <string name="title_activity_home">HomeActivity</string>
    <string name="title_home">Home</string>
    <string name="title_dashboard">Dashboard</string>
    <string name="title_notifications">Notifications</string>
    <string name="tittle_buttom_scan">Scan</string>
    <string name="tittle_buttom_Article">Article</string>
    <string name="tittle_buttom_history">History</string>
    <string name="tittle_buttom_profil">Profile</string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="contain_openingapps_3">Dengan Teknologi Artificial Intelligence, Aplikasi ini dapat mengenali berbagai jenis penyakit kulit</string>
    <string name="contain_openingapps4">Dapatkan saran perawatan dan tindakan lebih lanjut berdasarkan hasil pemindaian</string>
    <string name="article_home">Article</string>
    <string name="paralax_add_image_desc">You Can Scan Your Skin \n Problems and get advice</string>
    <string name="slogan">Capture, Detect, Heal</string>
    <string name="article_home_teks">Click here! To get interesting information about skin</string>
    <string name="read_more">Read More</string>
    <string name="gallery">Galeri</string>
    <string name="camera">Camera</string>
    <string name="analyze">Analyze</string>
    <string name="welcome_user">Hai Alifan</string>
    <string name="protect_your_skin">Protect Your Skin</string>
    <string name="history_result">Result : </string>
    <string name="history_date">Date : </string>
    <string name="check_your_history">Check Your History</string>
    <string name="title_article">title</string>
    <string name="published_date">published_date</string>
    <string name="result_detection">result</string>
    <string name="hasil_prediction">Hasil Prediction</string>
    <string name="history_advice">Advice :</string>
    <string name="advice_detection">advice</string>
    <string name="about_us_teks">This Application Can Help Users To Automatically Analyze The User\'s Potential Skin Diseases Through Photos Of Their Skin Condition. This Fast And Accurate Assessment Provides Valuable Initial Information, Empowering Users To Make Informed Decisions Regarding Their Skin Care.\n\n We Believe That Everyone Deserves Easy And Fast Access To Diagnosis And Solutions For Skin Diseases. Our Goal Is To Make A Significant Contribution To The Health Sector By Ensuring That People Gain A Better Understanding Of Their Skin Conditions And Can Take Appropriate Action. With A Shared Vision, We Can Make This Application A Reality.</string>
    <string name="update_what_you_need">Update what you need</string>
    <string name="dialog_icon">Dialog Icon</string>
    <string name="read_the_article">Read The Article</string>
    <string name="decs">Decs</string>
    <string name="loading">loading</string>
    <string name="readmore">Read More</string>
    <string name="no_data">No Data"></string>
    <string name="warning_message">Make sure the image have enough exposure</string>
    <string name="title_article1">Berbagai Penyakit Kulit yang Sering Terjadi di Indonesia</string>
    <string name="desc_article1">Sebagai salah satu negara dengan iklim tropis, penyakit kulit masih menjadi salah satu masalah kesehatan paling umum di Indonesia. Beberapa jenis penyakit kulit sering menjadi keluhan masyarakat di Indonesia. Berbagai macam faktor penyebab memang dapat memicu penyakit kulit, mulai dari suhu udara, kebersihan lingkungan dan juga kebersihan diri. Padatnya populasi masyarakat Indonesia terutama di kota besar, berikut dengan kondisi ekonomi dan kurangnya pengetahuan masyarakat akan pentingnya kesehatan dan kebersihan kulit, turut memengaruhi angka kejadian berbagai penyakit kulit yang sering terjadi di Indonesia.\n
    Beberapa jenis penyakit kulit yang banyak ditemukan di Indonesia, di antaranya:\n\n
    1.	Panu\n
        Panu atau yang dikenal dengan sebutan tinea versicolor atau pityriasis versicolor, merupakan infeksi jamur yang ditandai dengan munculnya bercak berwarna lebih terang atau lebih gelap dari warna asli kulit. Kondisi ini cukup mudah diatasi dengan obat panu, terutama jika penyebarannya tidak terlalu luas.\n
    Panu dapat muncul saat jamur Malassezia, yaitu salah satu jenis jamur yang normalnya terdapat di permukaan kulit, berkembang secara berlebih.  Perkembangan jamur ini dapat disebabkan oleh cuaca yang panas atau lembap, keringat berlebih, kondisi kulit berminyak, perubahan hormonal, ataupun sistem imunitas tubuh yang lemah.\n\n
    2.	Kudis\n
        Kudis atau scabies merupakan penyakit kulit yang mudah menular. Penyakit kulit ini dapat terjadi saat tungau kecil menggigit, dan masuk ke dalam lapisan kulit luar sehingga menyebabkan munculnya rasa gatal dan ruam. Jika area kulit yang mengalami ruam terasa gatal luar biasa, muncul benjolan kecil berwarna merah, dan terlihat lecet di area tersebut, maka bisa jadi Anda terkena penyakit kudis.\n
    Untuk mengatasi penyakit kudis, dokter mungkin akan memberikan salep atau krim yang mampu membunuh tungau penyebab kudis. Umumnya dioleskan ke seluruh permukaan kulit tubuh untuk menghindari perpindahan tungau ke bagian tubuh lain.\n\n
    3.	Kadas atau kurap\n
        Kurap merupakan penyakit kulit yang disebabkan oleh jamur dan dapat terjadi pada berbagai area tubuh, mulai dari kaki, lengan, hingga kuku. Gejala penyakit yang juga dikenal dengan istilah kadas ini adalah munculnya ruam kemerahan yang berbentuk melingkar, seperti cincin dengan garis luar yang tidak beraturan. Ruam ini dapat menimbulkan rasa gatal. Pada infeksi kurap yang parah, ruam kurap dapat melebar, melepuh dan membentuk luka nanah.\n
    Kontak langsung dengan penderita kurap bisa menyebabkan Anda tertular penyakit kurap. Selain itu, faktor lain seperti lingkungan yang lembap, keringat berlebih, penggunaan pakaian yang terlalu ketat, sistem kekebalan tubuh yang lemah, dan berbagi pakai handuk atau pakaian dengan orang lain juga bisa memicu terkena kurap.\n\n
    4.	Kusta atau lepra\n
        Indonesia menjadi salah satu negara dengan penderita kusta Penyakit kusta menyerang kulit, saluran pernapasan, sistem saraf perifer, dan juga mata.Penyakit yang disebabkan oleh bakteri Mycobacterium leprae ini memiliki gejala utama berupa munculnya luka berwarna pucat, atau benjolan pada kulit yang tak kunjung hilang selama beberapa minggu hingga beberapa bulan. Gejala pada penderita kusta tidak muncul dengan cepat. Setidaknya membutuhkan waktu 3-5 tahun, bahkan bisa mencapai 20 tahun, sejak infeksi terjadi hingga munculnya gejala.\n
    Memelihara kesehatan kulit dengan baik dapat menjadi langkah untuk menghindari penyakit kulit. Selain itu, menjaga kebersihan diri dan lingkungan, serta menanamkan pola hidup sehat juga perlu dilakukan. Bila mengalami keluhan seperti di atas, jangan ragu untuk berkonsultasi dengan dokter kulit guna mendapatkan penanganan yang tepat.\n\n
    </string>
    <string name="title_article2">8 Mitos dan Fakta Tentang Kulit yang Perlu Kamu Ketahui</string>
    <string name="desc_article2">Ada berbagai mitos dan fakta tentang kulit yang tersebar. Apa sajakah itu? Mari ketahui mitos dan fakta seputar kesehatan kulit berikut.\n\n
    Memahami mitos dan fakta seputar kesehatan kulit dan perawatannya memang penting. Pasalnya, sering kali masalah kulit terjadi karena minimnya pengetahuan mengenai cara membersihkan kulit. Terlebih ada banyak hoaks mengenai kesehatan kulit yang bertebaran di media sosial.\n\n
    Supaya kamu tak tertipu, yuk simak mitos dan fakta tentang kulit di bawah ini.\n\n
    1.	Kulit Terus Memperbarui Dirinya\n
    Fakta tentang kulit yang pertama adalah organ ini terus memperbarui dirinya. Keratinosit, yaitu sel yang terdapat pada epidermis (lapisan kulit paling luar) secara konstan melipatgandakan diri untuk memproduksi sel-sel kulit baru. Mereka akan menggantikan sel-sel lama yang mengelupas dari permukaan kulit.\n\n
    2.	Minum Air 2 Liter per Hari Jaga Kesehatan Kulit\n
    Kamu mungkin bertanya-tanya mengenai rutinitas minum air putih 2 liter per hari termasuk mitos atau fakta tentang perawatan kulit. Nyatanya, jumlah air putih yang dikonsumsi tidak secara langsung memengaruhi kulit kamu. Jadi minum air 2 liter per hari adalah mitos.Meski begitu, air tetap diperlukan untuk menjaga kelembapan kulit. Sebab ketika kamu mengalami dehidrasi berat, kulit akan terlihat kusam dan kurang elastis. \n\n
    3.	Stres Membuat Kulit Tidak Sehat \n
    Di zaman modern ini, banyak masalah kesehatan dipicu oleh stres, termasuk masalah kulit. Salah satu masalah kulit yang diakibatkan oleh stres adalah alopecia areata, yaitu kondisi autoimun ketika sistem kekebalan menyerang folikel rambut. Lalu, ada psoriasis, kondisi autoimun yang menyebabkan kulit meradang, menebal, bersisik, serta mengalami eksem. \n\n
    4.	Bubuk Detergen Sebabkan Eksem \n
    Mitos seputar kulit berikutnya, yaitu bubuk detergen sebabkan eksem alias dermatitis atopik. Faktanya, detergen yang biasa dipakai untuk mencuci pakaian mengandung enzim yang dapat mengiritasi kulit sensitif sehingga memperparah eksim. Namun, bahan pembersih pakaian tersebut tidak memicu timbulnya dermatitis atopik itu sendiri. Nah, bagi kamu penderita eksem, pastikan detergen telah sepenuhnya terbilas dari pakaian sebelum dikenakan agar kamu terhindar dari iritasi kulit. \n\n
    5.	Tanda Putih pada Kuku Berarti Kekurangan Kalsium \n
    Tanda putih pada kuku menandakan tubuh kekurangan kalsium adalah mitos. Nyatanya, tidak ada kaitan antara kadar mineral tersebut dengan kemunculan tanda putih pada kuku. Perlu kamu tahu, pertumbuhan kuku dimulai pada matriks kuku, yaitu suatu area di bawah kulit yang terletak di ujung kuku. \n
    Nah, jika matriks mengalami kerusakan karena digigit atau terbentur, kuku yang sedang berkembang mengalami ketidakteraturan. Udara di bawah kuku juga akan terperangkap. Hal ini yang menimbulkan tanda putih pada kuku. \n\n
    6.	Sinar Matahari Baik untuk Kulit \n
    Sinar matahari memiliki efek yang baik maupun buruk untuk kulit. Matahari memiliki beberapa sinar dengan gelombang berbeda. Sinar ultraviolet B (UVB) digunakan kulit untuk memproduksi vitamin D yang diperlukan tulang. Tanpa paparan sinar matahari, vitamin D harus diperoleh dari makanan. Namun, ketika kulit terkena paparan sinar UV berlebih, hal ini justru dapat merusak DNA sel kulit.\n\n
    7.	Sabun Antibakteri Baik untuk Dukung Kesehatan Kulit \n
    Kamu mungkin pernah mendengar info soal pentingnya menggunakan sabun antibakteri untuk membersihkan kulit. Nyatanya, anggapan tersebut adalah mitos belaka. Penggunaan rutin sabun antibakteri justru bisa merusak keseimbangan bakteri jahat dan baik yang secara alami ada pada kulit. Hal ini disampaikan oleh Prof. Hywel C. Williams, seorang dermato-epidemiolog dari Center of Evidence-Based Dermatology, Inggris. “Sabun antibakteri biasanya juga memiliki efek yang lebih keras pada kulit daripada sabun dengan pH netral,” jelas Prof. Hywel. Sabun antibakteri sebaiknya digunakan saat kamu bekerja di bidang kesehatan, pengolahan makanan, ataupun membersihkan tangan usai keluar rumah di masa pandemi. \n\n
    </string>
    <string name="title_article3">Mudah Banget, Ini 10 Cara Jaga Kesehatan Kulit!</string>
    <string name="desc_article3">Kulit merupakan organ tubuh yang paling luas dan memiliki fungsi penting bagi tubuh. Salah satu fungsi kulit yang penting antara lain sebagai mekanisme pertahanan pertama antara tubuh dengan lingkungan luar, melindungi tubuh dari bakteri, virus, dan berbagai bahan kimia. Jadi, kesehatan kulit memang harus dijaga. \n\n
    Selain itu, kulit juga berperan sebagai pengatur suhu tubuh, mengimbangi cairan, dan melindungi kulit dari paparan buruk sinar UV matahari. Banyak faktor yang dapat mempengaruhi kesehatan kulit seperti faktor genetik, penuaan, hormonal, stres, dehidrasi, dan masih banyak lagi. Sehingga, merawat kulit amat penting agar kulit kamu senantiasa terjaga kesehatannya. \n\n
    Berikut adalah cara-cara Merawat Kulit : \n\n
    Mengingat kulit memang harus dirawat, lalu bagaimana cara menjaga kesehatan kulit? Simak dulu ya. \n\n
    1. Perbanyak Minum Air \n
    Nah, inilah langkah yang harus dibiasakan agar kulit senantiasa sehat. Ya, perbanyaklah minum air. Dengan memperbanyak minum air, kondisi tubuh akan jauh terhindar dari dehidrasi yang mengakibatkan hilangnya kelembapan kulit. \n\n
    2. Gunakan Pelembap\n
    Pelembap merupakan salah satu produk perawatan kulit terpenting yang telah digunakan secara luas. Pelembap umumnya memiliki beberapa kandungan utama, yang dibagi berdasarkan mekanisme kerjanya, yaitu emolien, humektan, dan oklusif. \n
    Emolien bekerja dengan cara memperbaiki tekstur kulit, menghaluskan, dan melembutkan kulit. Sedangkan humektan berperan untuk menarik air dan oklusif dapat mempertahankan kelembapan kulit. Kulit yang kering lebih rentan mengalami infeksi dan peradangan. Untuk itu menggunakan pelembap secara rutin sangat penting. Usahakan untuk menggunakan pelembap segera setelah mandi agar dapat menyerap dengan baik. \n
    Sesuaikan produk pelembap dengan jenis kulit kamu. Jangan sembarangan menggunakan pelembab, karena kondisi kulit kamu menentukan khasiat akhir formulasi yang dimiliki pelembap itu sendiri. \n\n
    3. Gunakan Tabir Surya \n
    Sinar matahari yang sehari-hari selalu mengenai tubuh kita memancarkan radiasi dari paparan sinar matahari berupa sinar ultraviolet. Sinar ultraviolet B lebih berbahaya daripada sinar ultraviolet A. Upaya pertahanan dari kulit kita terhadap paparan radiasi tersebut berupa terjadinya pembentukan pigmen atau melanin oleh sel pembentuk pigmen di kulit, yaitu melanosit. \n
    Jika kulit terpapar sinar matahari langsung dalam jangka waktu tertentu, dapat menyebabkan gangguan kulit dramatis seperti kerutan, belang, bintik hitam atau jerawat, bahkan kanker kulit. Oleh karena itu menggunakan tabir surya secara rutin sangat penting. Aplikasikan ulang tabir surya kamu setiap 2 jam. \n
    Hal ini terutama apabila kamu berada di luar ruangan, berkeringat berlebih, berolahraga atau berenang. Keringat, air dan minyak di wajah dapat mengurangi kerja tabir surya kamu. \n\n
    4. Istirahat yang Cukup \n
    Tidur merupakan cara mudah untuk membantu menjaga kesehatan kulit dan tentu tidak mengeluarkan biaya. The National Sleep Foundation di Amerika Serikat, menganjurkan orang dewasa untuk tidur 7-9 jam setiap harinya. \n
    Kurang beristirahat tak hanya dapat meningkatkan risiko obesitas, menurunkan imunitas tubuh, diabetes, dan kanker, tetapi juga dapat berdampak pada kesehatan kulit dan menyebabkan terjadinya penuaan dini. Saat tidur, tubuh akan “memperbaiki” sel-sel di dalam tubuh termasuk sel kulit. \n\n
    5. Hindari Merokok \n
    Rokok tak hanya dapat merusak tubuh kamu tetapi juga kulit kamu. Nikotin dan zat–zat beracun yang terdapat di dalam rokok dapat merusak kolagen dan elastin (kolagen berfungsi untuk menjaga kulit tetap kenyal dan kencang), sehingga kulit kamu pun akan terlihat lebih kendur dan timbul kerutan. \n
    Selain itu rokok juga dapat merusak pembuluh darah sehingga aliran darah ke kulit menjadi terganggu, aliran oksigen tidak maksimal dan akibatnya kulit kamu menjadi kering dan kusam. \n\n
    6. Perbanyak Asupan Buah dan Sayur \n
    Berdasarkan studi dari the British Journal of Nutrition disebutkan bahwa menjalani pola makan yang kaya akan buah dan sayuran dapat menurunkan risiko kematian dini, menurunkan risiko kanker, sindrom metabolik, penyakit jantung, depresi dan penyakit degeneratif di otak. \n
    Konsumsi banyak buah dan sayuran juga bermanfaat bagi kesehatan kulit. Sebagai contoh, buah tomat. Pada suatu studi yang dipublikasikan di jurnal scientific reports, disebutkan bahwa konsumsi tomat secara rutin setiap harinya dapat menurunkan risiko kanker kulit hingga 50 persen setelah paparan sinar UV. \n\n
    7. Rajin Membersihkan Wajah \n
    Walau sudah melindungi kulit wajah menggunakan pelembap dan tabir surya, jangan lupa untuk bersihkan wajah ya. Terlebih lagi polusi udara yang menempel pada kulit tak boleh disepelekan. \n
    Hal ini wajib dilakukan, bersihkanlah kulit wajah setidaknya dua kali dalam sehari, pada pagi hari dan malam hari sebelum tidur. Jika memungkinkan, lanjutkan dengan toner untuk mengangkat minyak, debu, kotoran dan make up yang tertinggal. \n\n
    8. Jalani Pola Hidup Sehat \n
    Jalani pola makan yang sehat. Konsumsi makanan yang mencukupi kebutuhan gizi tubuh dengan seimbang. Makanan yang diproses dengan digoreng atau berminyak maupun dibakar, sedikit banyak memicu zat karsinogenik yang menyebabkan proses radikal bebas pada tubuh yang berakhir penuaan dini pada kondisi tubuh.  \n\n
    9. Berolahraga \n
    Berolahraga sangat bagus untuk kulit, namun kamu harus memperhatikan beberapa hal seperti intensitas olahraga, waktu berolahraga, kapan dan dimana kamu berolahraga. Berlari, bersepeda, dan yoga adalah pilihan terbaik yang bisa membantu kulit kamu tetap sehat dan cerah. \n\n
    10. Kelola Stres \n
    Stres yang tak terkontrol bisa membuat kulit kamu menjadi lebih sensitif dan memicu jerawat serta masalah kulit lainnya. Untuk menjaga kulit tetap sehat, penting untuk mengelola stres dengan melakukan aktivitas sederhana seperti tidur yang cukup, kurangi daftar tugas, luangkan waktu untuk hal-hal yang kamu sukai. Dengan mengelola stres, kamu juga merawat kesehatan kulit secara keseluruhan. \n
    Merawat kulit tidak selalu harus mahal dan mengeluarkan biaya banyak. Yuk jaga kesehatan kulit kamu mulai dari sekarang dengan cara mudah di atas. Jangan ragu pula untuk segera mengkonsultasikan keluhan kamu pada ahli kesehatan kulit yang berkompetensi. Pendapat mereka akan memperkaya khazanah pengetahuan secara instant. \n\n
    </string>
    <string name="title_article4">4 Jenis Penyakit Kulit yang Perlu Diwaspadai</string>
    <string name="desc_article4">Kulit merupakan lapisan terluar dari tubuh yang bertugas untuk melapisi organ dalam tubuh manusia. Kulit memiliki fungsi untuk menjaga tubuh tetap stabil serta mengeluarkan segala macam kotoran dan zat sisa dalam tubuh. Zat sisa tersebut akan dikeluarkan melalui pori-pori kulit dalam bentuk keringat. \n\n
    Maka dari itu, sangat penting untuk selalu menjaga kesehatan kulit, salah satunya dengan menjaga kebersihan dan melakukan perawatan kulit secara teratur penting untuk dilakukan. Gunanya adalah agar kulit tampak sehat dan tidak terlihat kusam. Selain itu, menjaga kesehatan kulit juga dilakukan agar kulit tidak mudah terkena macam-macam penyakit kulit akibat paparan bakteri, kuman, virus, dan alergi. \n\n

    Jenis Penyakit Kulit yang Sering Menyerang \n
    Penyakit kulit bisa berbahaya, apalagi jika tidak ditangani dengan tepat. Pasalnya, penyakit yang biasanya menjangkiti kulit dapat menjalar dan menyebar di area sekitarnya, sehingga akan memperparah kondisi pengidap. Berikut beberapa penyakit kulit yang perlu kamu waspadai: \n\n

    1.Hemangioma \n
    Penyakit yang satu ini akan terjadi saat ditemukan adanya jaringan darah yang abnormal dalam tubuh, sehingga menyebabkan pertumbuhan daging atau kulit yang bukan merupakan kanker. Pada umumnya, hemangioma muncul di lapisan organ dalam manusia, seperti hati. \n
    Hemangioma merupakan penyakit yang sejenis dengan tumor pembuluh darah. Pada beberapa pengidap, hemangioma akan membuat kulit terlihat biru atau ungu. Hal tersebut terjadi apabila hemangioma muncul di lapisan kulit yang dalam. Selain area tangan dan kaki, hemangioma dapat muncul di kulit kepala, punggung, dada, atau wajah.  \n
    Hemangioma bisa saja terjadi pada anak sejak mereka lahir. Kondisi ini biasa disebut dengan tanda lahir, dengan gejalanya yang akan terlihat setelah anak-anak berusia beberapa bulan. \n\n

    2.Bisul \n
    Seperti yang telah diketahui, bisul ditandai dengan benjolan yang muncul dari dalam kulit dan disertai rasa nyeri, berwarna kemerahan, dan berisi nanah. Bisul terjadi akibat adanya infeksi bakteri pada kulit, sehingga bakteri masuk ke pori-pori kulit dan menginfeksi akar rambut (folikel rambut). \n\n

    3.Cold Sore (Herpes Simplex Virus) \n
    Herpes simplex merupakan penyakit yang ditandai dengan lepuhan atau luka yang terasa sakit pada bagian mulut atau bibir. Pada dasarnya, penyakit kulit ini lebih sering dialami oleh anak-anak ketimbang orang dewasa, dan dapat sembuh dengan sendirinya dalam waktu dua sampai tiga minggu.  \n
    Selain lepuhan, penyakit herpes simplex ditandai dengan pusing, mual, dan gejala lain yang mirip dengan penyakit flu. Pada kasus yang parah, gejala dapat ditandai dengan kesulitan menelan, serta pembengkakan kelenjar getah bening pada beberapa area tubuh. \n
    Hal yang perlu diwaspadai adalah, penyakit herpes simplex ini merupakan salah satu penyakit kulit yang dapat menular. Penularannya sendiri dapat terjadi melalui air liur dan kontak fisik pada bagian kulit yang terbuka. Bahayanya, untuk menularkan kondisi ini seseorang tidak selalu memperlihatkan ciri-ciri adanya lepuhan pada bibir atau mulut. \n\n

    4.Selulitis \n
    Selulitis merupakan infeksi bakteri yang menyebabkan kulit tampak membengkak, kemerahan, terasa lunak, dan sakit saat tersentuh. Biasanya, selulitis terjadi pada bagian kulit tungkai, tapi tidak menutup kemungkinan terjadi pada area tubuh lainnya. Parahnya, selulitis merupakan salah satu penyakit kulit yang dapat membahayakan nyawa pengidapnya jika tidak ditangani dengan tepat. \n
    Hal tersebut dapat terjadi karena infeksi dapat menyebar melalui kelenjar getah bening dan pembuluh darah dengan menyerang jaringan di bawah kulit. Meski berbahaya, selulitis bukanlah penyakit kulit yang menular, karena infeksi ini menyerang jaringan kulit dalam, bukan jaringan kulit luar. \n\n
    Untuk menghindari sejumlah penyakit kulit tersebut, jangan lupa untuk selalu menjaga kebersihan dan kesehatan kulit. Selain itu, jangan lupa untuk selalu memakai tabir surya sebelum bepergian keluar rumah, kelola stres dengan baik, konsumsi makanan sehat bergizi seimbang, serta cukupi kebutuhan air putih untuk tubuh. \n\n
    </string>
    <string name="title_article5">Berbagai Jenis Penyakit Kulit yang Tidak Menular</string>
    <string name="desc_article5">Berikut adalah beberapa jenis penyakit kulit tidak menular yang penting Anda ketahui: \n\n
    1. Dermatitis \n
    Dermatitis adalah penyakit kulit yang terjadi akibat peradangan atau iritasi di kulit. Penyakit kulit tidak menular ini bisa menimbulkan keluhan gatal, kulit kering, bentol-bentol, atau ruam.Ada beberapa jenis dermatitis, yakni dermatitis atopik atau eksim, dermatitis kontak iritan dan alergi, serta dermatitis seboroik. Kondisi ini bisa dialami siapa saja di semua usia, termasuk bayi. \n
    Eksim dan dermatitis kontak alergi umumnya lebih berisiko terjadi pada orang yang memiliki riwayat alergi, asma, atau riwayat penyakit serupa di keluarga. Sementara itu, dermatitis kontak iritan lebih berisiko terjadi pada orang yang sering terpapar benda atau zat kimia yang bersifat iritatif di kulit, misalnya zat kimia keras, alkohol, deterjen, atau limbah industri. \n\n
    2. Psoriasis \n
    Penyakit kulit yang tidak menular selanjutnya adalah psoriaris. Kondisi ini ditandai dengan bercak merah, kulit bersisik, berkerak, dan gatal. Psoriasis bisa terjadi bagian tubuh mana pun, tetapi paling sering muncul di bagian lutut, telapak kaki, siku, punggung bawah, dan kulit kepala. Psoriasis bisa melebar dalam beberapa minggu, mereda untuk sementara waktu, dan kemudian bisa muncul lagi. Penyakit ini umumnya bersifat turunan. \n
    Pada pasien psoriasis, gejala penyakit ini biasanya bisa muncul atau kambuh akibat beberapa faktor, mulai dari infeksi kulit, cuaca, cedera atau luka di kulit, stres, kebiasaan merokok atau mengonsumsi minuman beralkohol, hingga penggunaan obat-obatan tertentu. \n\n
    3. Vitiligo \n
    Vitiligo adalah penyakit kulit tidak menular yang ditandai dengan memudarnya warna kulit di sekitar tangan, wajah, leher, mata, atau alat kelamin. Selain pada kulit, vitiligo juga biasanya terjadi pada rambut dan bagian dalam mulut. \n
    Kondisi ini bisa terjadi ketika sel melanosit penghasil melanin atau zat warna alami kulit berhenti bekerja, sehingga kulit atau rambut menjadi berwarna lebih terang atau putih. \n
    Penyebabnya bisa karena berbagai hal, termasuk gangguan sistem kekebalan tubuh, penyakit autoimun, faktor keturunan, paparan sinar matahari berlebihan, atau riwayat kontak dengan zat kimia tertentu dalam jangka panjang. \n\n
    4. Rosacea \n
    Rosacea merupakan penyakit kulit tidak menular yang tampak berupa kemerahan di area wajah, tepatnya di sekitar hidung, pipi, dahi, dan dagu. Rosacea juga biasanya akan menyebabkan munculnya benjolan kecil yang merah dan berisi nanah. Benjolan ini bisa mirip dengan jerawat. \n
    Selain itu, rosacea juga bisa menimbulkan gejala lain, seperti kulit kering, bengkak, mata kering dan bengkak, serta hidung yang membesar. Biasanya gejala rosacea bertahan selama berminggu-minggu dan kemudian hilang untuk sementara waktu. \n
    Meski bisa menyerang siapa saja, kondisi ini lebih sering terjadi pada wanita berusia 30–50 tahun dan berkulit cerah. Hingga kini, penyebab rosacea belum diketahui secara pasti, tetapi kondisi ini diduga terjadi akibat faktor keturunan dan lingkungan, misalnya sering terpapar sinar matahari. \n
    Gejala rosacea juga bisa dipicu oleh sejumlah faktor, meliputi konsumsi makanan pedas atau minuman beralkohol, suhu ekstrem, sinar matahari atau angin, stres, efek samping obat-obatan tertentu, dan produk kosmetik. \n\n
    5. Melasma \n
    Melasma adalah salah satu masalah kulit yang umum terjadi, terutama bagi wanita hamil. Penyakit kulit tidak menular ini ditandai dengan bercak atau bintik-bintik yang lebih gelap dari warna kulit. Bisanya bercak gelap tersebut muncul di wajah atau area tubuh lain yang sering terpapar sinar matahari. \n
    Melasma dapat terjadi karena sel-sel melanosit di kulit menghasilkan pigmen alami kulit secara berlebihan. Kondisi ini bisa dipicu oleh berbagai faktor, mulai dari faktor keturunan, perubahan hormon, paparan sinar matahari, hingga produk kosmetik. \n\n
    6. Pityriasis alba \n
    Pityriasis alba merupakan jenis eksim atau dermatitis atopik yang paling sering dialami oleh anak-anak dan remaja usia sekitar 3–16 tahun. Gejalanya berupa bercak merah atau merah muda berbentuk bulat atau oval, bersisik, dan kering di area wajah, lengan, leher, atau dada. Bercak ini biasanya bisa tampak mirip dengan panu. \n
    Penyebab pityriasis alba belum diketahui secara pasti. Namun, kondisi ini biasanya muncul setelah paparan sinar matahari yang menyengat. Selain itu, penyakit kulit tidak menular ini juga bisa lebih berisiko terjadi pada orang yang memiliki kulit kering atau riwayat penyakit eksim. \n\n
    7. Pityriasis rosea \n
    Pityriasis rosea juga termasuk salah satu jenis penyakit kulit tidak menular. Penyakit kulit ini ditandai dengan munculnya ruam bersisik yang berbentuk bulat atau oval di area dada, perut, atau punggung. Setelah itu, biasanya akan muncul beberapa ruam atau bintik kemerahan yang lebih kecil di sekitarnya. Munculnya bercak ini bisa terasa sangat gatal, tapi bisa juga tidak gatal. \n
    Gejala tersebut biasanya berlangsung selama beberapa minggu dan sembuh dengan sendirinya. Pityriasis rosea umumnya dialami oleh remaja dan dewasa muda di sekitar usia 10–35 tahun. \n
    Penyebab penyakit kulit ini belum diketahui dengan jelas, tapi penyakit ini lebih berisiko terjadi pada orang yang memiliki riwayat infeksi virus, eksim, atau efek samping obat-obatan. \n\n
    8. Kanker kulit \n
    Kanker kulit juga termasuk penyakit kulit yang tidak menular. Kanker kulit paling umum berkembang di area kulit yang sering terpapar sinar matahari, seperti kulit kepala, wajah, bibir, telinga, leher, tangan, atau kaki. Meski demikian, kanker kulit juga bisa terbentuk di area tubuh yang lain, seperti telapak tangan, di bawah kuku, punggung, dan di kulit sekitar organ intim. \n
    Kanker kulit bisa terjadi ketika terdapat kerusakan DNA dalam sel-sel kulit. Hal ini bisa dipicu oleh beberapa faktor, mulai dari faktor keturunan, paparan sinar matahari atau zat beracun dalam jangka panjang, atau radikal bebas yang berlebihan. \n
    Kanker kulit bisa ditandai dengan munculnya benjolan, bercak, luka yang tak kunjung sembuh, serta perubahan bentuk dan ukuran yang tidak normal pada tahi lalat. \n
    Kanker kulit penting untuk dideteksi dan ditangani sejak dini sebelum berkembang menjadi stadium yang lebih berat. Jika sudah parah, kanker kulit bisa menyebar dan menimbulkan tumor atau kanker ke organ tubuh lain (metastasis), sehingga lebih sulit diobati. \n\n
    Selain berbagai penyakit di atas, penyakit kulit yang umum terjadi, seperti jerawat, ketombe, dermatofibrosarkoma protuberans, dan reaksi alergi pada kulit terhadap obat-obatan, juga termasuk penyakit kulit yang tidak menular. \n\n
    Jika Anda mengalami keluhan pada kulit, terutama jika sudah berkepanjangan dan sulit untuk diatasi, janganlah ragu untuk berkonsultasi dengan dokter. Hal ini penting agar dokter bisa melakukan pemeriksaan dan memberikan penanganan yang tepat.
    </string>
    <string name="change_your_password">Change Your Password</string>
    <string name="current_password">Current Password</string>
    <string name="new_password">New Password</string>
    <string name="fill_your_new_password">Fill your new password</string>
    <string name="save_change">Save Change</string>
    <string name="your_email">Your Email</string>
    <string name="enter_your_email">Enter Your email</string>
    <string name="emailhead">Your Email</string>
    <string name="password_updated">Password Updated</string>
</resources>